【政情】DQ判刑效應 眾志社民連年宵籌款跑贏大市

【Now新聞台】政黨要有資源為民爭取，先要一年到晚努力「撲水」，年宵攤檔是重點之一。

吸金力一向強勁的香港眾志，上年籌款跑贏各泛民政黨，今年有DQ效應，主角周庭不用拉票，到維園做生招牌籌款。《政情》打聽他們籌得的款項早就已超越去年總數的36萬。

未能親身到維園籌款，吸金力也未必大減。社民連的年宵攤檔放了因佔旺案正在服刑的副主席黃浩銘紙牌公仔，籌款能力一樣高，去年籌得十多萬元，今年還有五位數字增長。

公民黨去年籌款額僅次眾志，多得黨魁楊岳橋獻身，與市民合照賣38元張，今年已為人夫的楊岳橋，合照及笑容都是免費供應，公民黨的收入都大不如前，公民黨相信是善款轉投眾志和社民連等政黨。

民主黨考慮到政治及社會的氣氛，攤檔今年刻意低調，收益全撥捐花蓮地震災民，民主黨未來一年的營運開支會靠下月舉行的籌款晚會。

梁振英執政時代，民主黨黨慶都不會邀請梁振英﹑陳茂波及吳克儉三名他們曾要求下台的高官，林鄭班子上場後泯恩仇。《政情》聽聞，民主黨今年會廣邀問責班子參與，包括早前曾促下台的律政司司長鄭若驊。

據聞早於鄭若驊上任初期，民主黨已向她發出邀請，當時僭建風波並未鬧大，覆水難收，只是鄭若驊也未回應出席與否。

林鄭新政下，相信官員都會「畀面」出席，民主黨黨慶可能會出現近年難得一見官蓋雲集場面。不過，對政黨來說「旺丁」不是重點，「旺財」才是最實際。

民主党上上下下死清光

36萬
民主黨偷一個議席等於幾多個36萬

民主党真係屎忽鬼

民主最光明的一日